---
title: 分级基金
---

分级基金就是把一个基金当做母基金，然后分成两个(或多个)子基金。

子基金的风险收益表现有一定差异化，通常分为两类份额：

- A 类份额：低风险收益端(优先份额)子基金

- B 类份额：高风险收益端(进取份额)子基金

保守型的投资者就可以选择 A 类份额，愿意承担高风险获得高收益的投资者就选择 B 类份额。

B 向 A 借钱做高风险投资，B 不仅要对 B 的盈亏负责，还要保障 A 的本金安全和一定收益。A 和 B 的总盈亏就相当于母基金的净值涨跌。

目前国内市场上出现的分级基金优先份额不是保本保收益的产品，当进取份额资产净值大幅下跌时，优先份额的投资者仍可能面临投资受损的风险。

未来分级基金都将逐渐转型成相对应的指数 LOF 基金或清盘，所以只需要直接关注母基金就可以了。